中國助台灣藍營、韓國瑜賄選案 國台辦跳腳否認

中國助藍營、韓國瑜賄選案 國台辦跳腳否認

中國湖南省台辦等單位去年底涉嫌提供台商資金，並資助機票要求拉抬國民黨總統候選人韓國瑜選情，台北地檢署昨起訴長沙台協會長林懷等7人，中國國台辦發言人馬曉光今天表示，「民進黨當局的所作所為毫不奇怪，實質是破壞兩岸關係，危害台胞利益，製造綠色恐怖」。（中央社資料照）

2020-05-09 10:55:44
〔記者鍾麗華／台北報導〕中國湖南省台辦等單位去年底涉嫌提供台商資金，並資助機票要求拉抬國民黨總統候選人韓國瑜選情，台北地檢署昨起訴長沙台協會長林懷等7人，中國國台辦發言人馬曉光今天表示，「民進黨當局的所作所為毫不奇怪，實質是破壞兩岸關係，危害台胞利益，製造『綠色恐怖』」。

馬曉光說，「近一段時間以來，民進黨當局的卑劣行徑不斷升級，他們為謀求一黨之私，編造各種罪名處罰在大陸的台商台胞，以各種無端藉口打壓，參與兩岸交流合作的台灣團體和人士。只要所持立場與民進黨當局不同，就會受到鋪天蓋地的打壓，製造『綠色恐怖』，引起台灣民眾人人自危。」

台北地檢署調查中國介入台灣選舉案，首次掌握中國替國民黨及其總統候選人韓國瑜賄選的「函文」，幕後金主為中國湖南省長沙市台辦經濟處處長黃道年，以辦餐敘招待食宿及機票等手法，動員台人返台投票給韓國瑜，國民黨陸工會主任周繼祥也被錄到上台致詞；昨依最重均可處十年徒刑的總統副總統選舉罷免法第86條、公職人員選舉罷免法第99條的賄選罪，起訴林懷等7名台商。

檢方查出，去年12月11日下午4點30分，長沙台協會在長沙市「華天大酒店」舉辦「2019年湖南台胞年終尾牙聯誼會暨湖南省台灣同胞返鄉投票大會」，主持人為連上銘，舞台背板有韓國瑜競選口號，約500名有投票權的台灣民眾參與，活動提供食宿，還有現金、頭等艙及經濟艙機票、電器、手機等抽獎獎品，全場齊呼「國民黨、加油！」「韓國瑜、凍蒜！」口號。

韓國瑜、凍蒜！
韓國瑜、凍蒜！
韓國瑜、凍蒜！
韓國瑜、凍蒜！
韓國瑜、凍蒜！

凍你媽逼

可憐哪

推

一段時間以來，民進黨當局的卑劣行徑不斷升級，他們為謀求一黨之私，編造各種罪名處罰在大陸的台商台胞，以各種無端藉口打壓，參與兩岸交流合作的台灣團體和人士。只要所持立場與民進黨當局不同，就會受到鋪天蓋地的打壓，製造『綠色恐怖』，引起台灣民眾人人自危。好撚好笑喎屌你老味

光復高雄罷韓黃絲帶發放 600條15分鐘搶光

肉豆公市場發放罷韓黃絲帶。（記者蔡清華攝）

2020-05-09 11:44:05
〔記者蔡清華／高雄報導〕光復高雄罷韓總部今天上午在鳳山肉豆公市場準備600條黃絲帶發放，吸引民眾排隊索取，一人限拿一條，於15分鐘搶光，民進黨立委許智傑也到場聲援，呼籲市長韓國瑜應讓罷韓選務順利完成，由高雄市民共同來決定他的去留。

今天上午9時， Wecare尹立、張博洋等人到鳳山區肉豆公市場發放黃絲帶，一早就吸引民眾大排長龍等待領取，隊伍長達上百公尺。

張博洋說，昨晚在市府行政中心人行道，強力水柱罷韓印記，今早就被市府人員快速清除，再度展現高效率，他呼籲韓國瑜請勇敢面對罷韓行動，而不是不斷以市府機器阻擋罷韓的聲浪。

尹立說，市府動用公權力高效率的拆除行動，幾乎斬斷罷韓宣傳，今將展開百大路口發放黃絲帶採取化整為零，人人一條黃絲帶傳達市民罷韓決心。

到場聲援的立委許智傑說，市府用一些手段阻撓罷韓投票，只會讓市民更加反感，呼籲市長韓國瑜應讓罷韓選務順利完成，由高雄市民共同來決定他的去留。

啲文筆好似啲獻世派講黑暴 黃色經濟圈乜乜咁

同一篇文改subject

塞共產黨落去換民進黨篇文fit size到度身訂造咁